如果你知道你贏嘅錢係嚟自一個輸到跳樓嘅人，你想贏嗎？

幾年前開始接觸期權，知道期權係零和遊戲。亦知道有人爆煲輸身家。當時我問自己上面嘅問題。亦諗過開post問大家。但心底唔想正面回答。

幾個月前去食晏，嗰間好難食嘅餐廳令我突然領悟，所有生意都係贏人，好食贏難食，甚至任何工種都係贏人，做得好升職加薪做得差炒魷。

最貼切嘅比喻係運動員，有價值嘅運動員就係不斷贏其他人。

所以你去炒美股，佢唔會白送錢俾你，都係不停諗點贏你。

以前睇過一本書話，「太平山頂望落嚟全部都係傻仔，一個浪冚埋嚟殺一批，但過幾年又有一班新嘅，殺唔晒㗎播」

標題個答案，我而家會答，我唔希望輸俾我嘅人出事，不過玩得呢個遊戲，我只能夠選擇贏。

戰場見啦，各位巴打

如果跳既係警畜，我會毫不猶豫咁去做，仲會叫多D人任做

會
End of discussion

想

on9

根本有人贏就有人輸 你賭咩都係咁架啦
唔好同我講股票唔係賭

會
贏嘅錢係四十個輸到跳樓嘅人比我都冇所謂啦
成王敗寇
咪撚On9
一萬個都唔Care

冇問題，果班人根本唔會知咩係期權，個賽道都唔同
同埋你交易9成9都係同market maker對盤，邊有咁多老散同你左右互搏

都要睇吓點贏，如果係財技呃散戶就真係好冚家鏟

咁做short side身家 都豐厚D
冇人叫你去咁盡short咁多張
至於long side 輸哂都係本
後入根本就係貪念
兩者冇咩好怨
不過有新玩既信消息死果d都慘既 教訓太大

隔住個mon都諗咁多野 庸人自擾

唔一定有人輸
Tsla咪個個贏

On9
沽空機構輸到仆街啊

唔係賭唔賭嘅問題，係人生在世就係同人競爭

就算贏嗰個人唔係你，跳樓嘅仍然係同一個人

甘拜下風

咁多人講買期權都唔夠多老散?我每個月贏到幾個人都夠lu

啱上年密密開sp執下傻仔錢，買完正股就順手開埋sp當加人工

on9 願賭服輸 話知你趁地淋 無諗過後果？

股票唔係零和遊戲，可以一齊贏

why not
睇好睇淡都有機會輸到仆街
買入價唔同已經唔同講法

贏包括好多嘢，搵財演唱好散貨，推高引散戶落踏，又唔可以話佢犯法，証明唔到。

我只係搭順風車。

點會希望佢跳樓 你贏到佢緊係想keep住佢條命啦 等佢不停入錢再同你對賭 得閒俾啲甜頭佢 再氹佢買多幾鋪好過啦

你會發覺好多盲毛，諗吓點贏啲盲毛就happy啦

你做長倉= 9成9同MM對盤
做短倉，直接放bid價=又係mm盤
放中價秒入=algo盤
係啲低liquadity，個spread又大既option做短倉先有少少可能老散互對

係又想要賺錢，又要份企道德高地

唔好淨係講一隻，同埋而家贏唔等如以後贏。而且中間上落都好多機會

希望係一個輸到跳樓既大戶
但多數對家其實都係老散

股票有兩種一種係真係投資,放長線食息,即係比連燈仔笑佢嬴得少,呀婆都勁過你果種
另一種就真係賭,即係買GME,買牛熊期權結果輸大錢既連燈仔果種

會搞到另一個跳樓既果種的確係賭仔對賭仔,死都唔洗可憐

短炒嚟講接近零和。只有長揸收息唔係。

啱
唔死就係生產力
賤價永動機

我越睇發覺越多呢啲人，輸完一次又一次仲開po講

大家上得賭枱賭身家
佢輸身家都係自己拎來
大家賭之前都知個風險佢都去賭
怪得邊個
同樣你都係

股票正和遊戲嚟

MM只係食差價，間接地輸嘅散戶俾錢贏嘅

好難，大戶有錢有人才，電腦快過人，而且佢地其實係集合散戶嘅錢同散戶碰

當然會啦

道德撚=左膠

買賣你情我願, 搵支槍指住你做trade? 投資不嬲各安天命, 風險自負

唔會
股票市場係咁
自己向自己負責

大陸有個term 叫 割韭菜 咪就係咁解 咁粗生易養
只要唔一下割到底 派下甜頭 就可以無限chok 錢

都有啲人係股市高位接貨，例如思捷

股市上係弱肉強食既地方 option更加係 仲要係美股 同高手同ai鬥智既地方 輸左冇人會可憐你

所以要努力唔好俾人食咗

咁都計既話，你平時食飯洗唔洗諗下啲豬豬牛牛會唔會係邊啲大財團渣壓既農夫養出黎
身上衫褲又係血汗工廠渣壓工人1蚊1個鐘車出黎

多數人當零和遊戲玩，唔係邊有日日咁多成交？

股市 = 善堂? 包賺架?

你點知的

所以根本就冇雙贏

雙贏只係某一方唔貪盡咁解

呢個post根本唔駛咁多技術問題 人類天性本身就係自私 一定會 你冇能力去理其他人

輸打贏要

完

就算我賺唔賺 佢都係一樣會跳
咁點解我要唔賺

股票就係贏有輸架啦 上得場預咗有機會輸架啦 接受唔到就唔好落場

利申買GME輸錢

睇下乜情況，天仙局唔會，明知有風險係佢自己決定，關人撚事

Gme我叫人唔好高追俾人屌到反皮，跳樓都係抵撚佢死

最簡單既道理，你升上大學就少一個人上大學
咁你係咪願意犧牲自己
Sorry，我唔會
依個世界永遠都有 scarcity,有 competition，依個係冇辦法改變既事

樓主唔使咁大愛思想喎

想賺十次添

叻嘅人會越賺越多，輸嘅又不斷出錢，又增加人數

願賭服輸
唔好衰比人睇

佢輸100萬，可能係100人每人贏一萬，冇理由要負責，係咪？

正如你食個燒肉飯 你唔會諗背後隻豬點俾人殺 俾人煮一樣 唔係淨係option 資本社會就係咁運作 有人得益 就有人失利

玩得對賭， 同人講良心？

明知唔會聽。老實真係慳返啖口水

冇呀。我話到明要賺其他人錢

你掉一毫子出街，只要有人執起佢
你都有份整死任何因為錢銀自殺既人
更何況你每日生活都有將錢放入市場既行為？
你要做聖人就唔該脫離任何經濟活動

我會送個達爾文獎畀佢添

有供有求有買有賣 符合自由經濟原則
大家一齊踩得入去個場玩 大家都有風險
我賺得就即係有人蝕
對家蝕係佢冇眼光 情緒勒索我都冇用
我曾經輸過嗰時我完全冇諗過想死

睇仆街仆街最開心

成王敗寇
你唔贏，你就係輸果個

由你出生一開始, 已經係贏左千千萬萬條精蟲
唔係佢死就係你亡,
所以唔駛諗咁多

個個都贏，咁邊個輸
你地班撚樣仲未明自己既問題出係邊先係最大問題
你以為隻GME 係BABA, QQ 咩
你地又唔去期望，282 升上3萬蚊，on99 咁

同讀書咪一樣

佢輸一百萬係有人逼佢輸？
如果係自願嘅話佢有責任自己衡量輕重

而唔係輸完錢接受唔到自殺，然後怪贏咗錢嘅人

依個世界就係dog-eat-dog world

其實微信女都係一樣做法...唔會犯法不過都係呃呃氹氹
不過財演又唔同真既分析師，而家仲要成堆唔知咩KOL講股..唉

你係咪傻架
憑我本事贏既錢，話之你跳邊個

呢個世界弱肉強食
你都識講零和遊戲
你唔贏人就人贏你
除非quit game唔玩

想贏多啲
呢個香港太多人 好迫

睇一個post就見到咁多贏家，嚇死人咩，但係我行出街98%都柒頭嚟，在座各位去咗邊度啊

利申：自我感覺很差既輸家

Ching 其實期權 正股唔係zero sum 有一齊贏既情況存在的

至於你話贏跳樓人錢

一買一賣要雙方對件事睇法有落差先成交到 所以佢賣得貨比你係佢問題

至放佢跳唔跳樓

競爭既野邊度都會有既

一齊共產好嗎？

賭錢唔係諗住贏錢唔通為咗做善事？

利申：無份賭錢

唔好on9啦一齊贏咁邊個輸
GME個個都話SH一齊贏 依家就唔洗咁啦

輸既人決定左參與呢個比賽咁佢都預左有輸錢呢個可能
唔通nba拎唔到champ又去jump咩

on9仔，對面入得場一早預咗以死相搏，你洗擔心？ 擔心下自己會唔會係死果邊仲好

炒到泡沫一齊贏？

你覆果條友擺到明未試過買股票, 唔使理佢啦, 咪由得佢自己D 錢係咁因為QE 貶值

其實佢可以選擇唔入市.

你睇下一街都係劏房炒飛炒iPhone就知其實大家都流住同樣既血，繼續自掃門前雪

贏 多多都贏

一日未放都唔知邊個贏邊個輸

on9
冇人接你貨點升？

Option有啲係market maker 賣，人哋有正股對衝，零咩和

想， 佢死佢事

咁都係對家衰貪心

一將功成萬骨枯

戰場無處不在，能夠唔做輸家已經好難，仲邊度顧到其他人？我只會話，我初心係賺錢令自己生活過得好啲，我唔係想令人破產跳樓

一個大户輸到跳
有幾萬人贏

就算唔係造市商，有啲人都會用option做對衝，呢啲輸咗都冇問題
輸到跳樓嘅本身就係賭仔

唔想贏既話
咁賭黎做咩？為左玩呀？
on撚99

人類係視覺動物，就算有幾大利益，如果要你將面前一個唔識既人殺死，相信正常人都做唔到，但股市大家見唔到大家，也就談不上罪惡感了

擔心下自己係輸到跳樓嗰個好過啦

其實會輸到跳樓，一定個條友自己既問題

其實你無做dd 對market無fundamental knowledge
呢啲先叫賭
市場上唔少fund man都對投資用唔同strategies
r
對市場/個股有一定認識先去invest
例如巴菲特係行value investing 睇邊隻stock 一直undervalued
所以早年贏咁多

你連speculating同investing都分唔清就唔好尻up

而家係太撚多人去speculate 輸身家 GME唔值$100但個個沖出黎買死唔放手 咪輸囉

想
仲會好開心
佢花式跳都唔關我事

係你無諗過

唔係好明

以前睇過一本書話，「太平山頂望落嚟全部都係傻仔，一個浪冚埋嚟殺一批，但過幾年又有一班新嘅，殺唔晒㗎播」

想 輸家輸自己
自己問題
就好似賭錢一樣
輸唔起 就唔好賭
賭就預左輸 邊有必贏

收皮啦
咁你又玩

警畜
依家輸家係你地呀
安國法遲下拉9晒你地

會
佢唔輸我就無錢

係呀，咁你教我可以點?

樓主係咪靠光合作用生存？

呢個世界就係咁

我無所謂呀 發到達的話

On9啦 賭錢賭輸駛唔駛同情你俾返錢你，講聲唔好意思

你贏莊家咪得囉

你就業 就會搶人地嗰位
會有人失業

我都輸唔少，幾大要贏返其他人

投資無風險？
唔俾人蝕錢
定係開善堂？

點同
你去見工之後有個做緊嘅比人炒左先叫搶左人地個位

會

個d人唔賭股票都會賭波賭馬

冇人叫你賭身家
同唔做risk management
原本期權作用就係攞黎對沖正股風險
後來啲人就當賭場咁玩
賭場入面
邊個本錢夠多贏面咪夠大
但總有班傻散諗住刀仔鋸大樹
條路自己揀
賭輸唔好喊

如果唔顧風險輸一舖就收皮嘅
我只可以講
歡迎你輸比我

on9 知唔知咩野叫創造就業機會，乜野叫降低牛業率，呢啲全部係政府既責任，有人失業係政府要負責

弱肉強食，汰弱留強
就係咁

股票會上漲 = 後手接火棒
所以不嬲都係

想。
每個人風險由自己承擔，如果我係大愛撚我應該去非洲服務第三世界國家既人

中年巴你玩option 咁耐唔應該會有呢d偽命題既道德包袱

好多時候係大莊家贏晒我哋錢

尾兩句就係精華

緊係會

大家原本係想大戶跳樓

有人搵枝槍指住你去買股票?

係咪焗你賭先，唔參與咪唔會跳樓

情緒勒索

賭仔係唔扺可憐

如果你知道你份人工係黎自平時買貴野比公司賺錢既窮人, 你會唔打工嗎

樓主中二病唔記得睇醫生

ON撚9
如果羸你錢就跳樓嘅話
咪日日都有人跳?
我夠輸啦, 唔見我跳樓?
輸到要跳樓嘅話唔係贏錢個個嘅錯啩?

諗野勁負面
完全無視自己係經濟下既得益者

搶咗人地嗰就業機會

屌你老母好撚左膠呀
冇人輸點會有人贏
冇人買六合彩我點樣頭獎中幾千萬
痴撚柒線

你玩唔起就當初唔好掂啦
連登個智商低到嘔

唔係贏就輸

冇競爭邊有進步

tsla空倉輸到仆街

你唔輸我點有得贏

輸嗰邊你估佢贏到會唔想贏？一係你抵得諗啲 做輸嗰個

弱肉強食 個世界一直都係咁運作

無啦啦擺警畜出黎然後講句廢話迴避問題

你隻賤畜毅種仔有冇份OT封區

原來你真係唔識仲笑人on9

你拎啲妖股黎做例子唔話得你錯既，咁如果係一隻長線上升既股票請問仲係唔係零和遊戲？A君$1買入，$2放比B，B $3放比C，如此類推。

市場上大把例子，700,388,amzn, google, nvda。唔用個股，用指數又得，hsi, dow, s&p 500, nasdaq。

岩

字都打錯
賤畜毅進仔先啱

會你直接d問我用刀插死一個人就有好多錢收我都會做

點解要係散戶同散戶對賭？

散戶唔可以從大戶手上贏錢？

你假設左兩個角色都係窮散戶姐

報警

咁如果我成為輸錢果個 佢會點？ 投資有風險嫁大佬 設定一個可接受範圍啦

有冇都唔關你事啦
傻9

批鬥地主 共產兒女

On9

會輸到跳樓都係條友自己攞嚟 你生存會同人爭奪資源，有人因為爭唔到餓死，你會唔會自殺留返d資源俾人，on99

想 最好你地輸到仆街 破產 一世翻唔到身 抱住可憐人嘅心態即係唔Respect對手 所以大家要抱住呢個心態 先可以做最TOP嘅人

股票市場不嬲係咁

而家唔係社區中心講感情

問咗佢未

如果你知道食肉係黎自動物既死亡 你會想食肉嗎？

林病

傻閪，你去湊門賭檯買啤牌同人對賭緊，你會有罪惡感架？

有道理 bookmarked!

似乎輸錢嘅人冇入嚟

澳*

未必跳樓嘅，破產, 清盤走人, 有彈藥輸

唔通得你識咩 我冇話過係零和
你d例子唔話得你錯既 現實真係咁咩 直線上升呀 當中既波幅呢 沽空呢 諗到咁美好一齊贏

唔講呢，定你想喺共產國家生活?

多數買賣都仍成零和遊戲，只有少數買賣係好耐都唔放就唔係。你識人有邊個唔會賣股？

只有北韓同回教國家先至冇股市

期權其中一個用途係對沖正股風險
唔係簡單嘅零和遊戲

總言之係你條仆街搞到人跳樓你都有份割禾青

期權可以用黎做對沖
唔洗諗到咁死既

只要我同佢冇感情 會

唔好係我面前跳就ok

1. 股票唔係有人贏就有人輸，多數情況係一齊贏
2. 股票可以分散風險咁長揸，如過咁都係賭，不如話全部做哂定期或者買樓都係賭，你每一下呼吸都係賭緊下一秒你嘅存在係有意義

又唔係我跳

唔思考既人真係好得人驚

睇到後段 覺得好中二病

贏左錢就唔好諗咁多啦

輸錢先會努力發奮

想呀 快d跳

人地大基金買左正股用option 對沖鎖定利潤，你同佢對家，贏左佢，邊個跳樓

睇淡叫你地走就係唔想你哋輸到凸呀傻仔
日日叫你SH話會聲會聲嗰班先係想你死多兩錢重想你死咋傻仔，到你死咗佢都話唔關佢事，你成年人嚟㗎自己負責任啦有冇揸支槍逼你？

你覺得班基金佬會點答？

如果你知道你食緊嘅肉同菜係嚟自有同你一樣有血有肉嘅生物...

我大你一百萬個

好撚on9 個標題
咁個遊戲係咁架啦，邊個睇得夠遠夠準 就係贏家，有贏家即係一定有輸家

唔通我次次贏錢，都要諗，唉 可能d錢係來自一個跳樓嘅人 咁撚on9咩？

你創業做生意 會唔會諗 ，唉 會唔會搶咗人地生意 搞到人地跳樓呢？好內疚呀
咁撚樣咩？on99

你就係嗰啲玩飛行棋都會怨天尤人嘅人嚟

牽強到

Natural Selection

唔需要諗呢個問題，因為我從來都冇贏過

自古以來有成功者就有失敗者㗎啦，而成功者嘅成功都係踐踏係失敗者嘅屍骸之上㗎啦。

想
有邊樣野唔係？

再者 玩得呢個遊戲，個撚個都係為贏錢先玩架啦
難道我要因為 自己嘅眼光或者運氣 贏錢而內疚？
人地輸錢跳樓 係人地既選擇
每個人都有權做自己既選擇
點解我要為人地做既選擇 負責任？？

我認為，零和遊戲係兩個對手之間必定balance, 如果想正和，就要有外部資金加入，例如股息，或者因通脹，或者公司盈利好，即使增發股票，也更多人用高價買入。

如果買賣是純粹想賺差價，就成為零和遊戲，黃金，債券也可以是零和遊戲，這情況下是看參與者的做法。市場每日大量成交，當中絕大部分希望低買高沽快速獲利

由day one已經知，所以從來唔會講到自己炒野係幾高尚，因為入得場就已經係仆街黎。

玩得就預咗會輸架啦
風險自己管理
又要貪得多又唔想輸先係抵死
重點係個game rule 公唔公平啫

最好全世界都輸到跳樓 啲錢比哂我

option係兩個對手，蝕的賠給賺的。因為market maker對沖咗，所以佢只賺bid ask差價。如果佢short call, 買正股沖，股票升，佢最後沽股票賺返，就只係賣股票俾佢嘅人賺小咗，但亦可能佢long call對沖，有個散戶short call, 又變成第二位散戶輸

冇人會揸到永遠，一間企業都唔會成世唔會倒閉

咁所以咪引證左有贏家就一定有輸家

係 班傻西講撚到全部輸死晒扮大袋看穿世事 搞笑
所以香港 幾多呢班賤西 先有個咁撚廢既政府 同今日既環境
班撚樣典型籃屍 思維
贏唔撚講 搞笑

我返工就會搞到一個人冇工返而跳樓

咁我冇叫佢跳樓呀，佢咪破產囉。

不過討論落去，實在有好多人唔知咁大風險，佢地係無辜定無知？無知又係咪抵死呢，可以探討。

唔似喇。

GME理論上真係可以散戶一齊贏大鱷，不過好似散戶自己散q左

要生存到嘅投資投機者，都要注碼控制，否則有黑天鵝，all in嘅就會爆煲

落場無父子
認錢不認人
遊戲規則就係咁有乜好怨?

你食果碗飯其實都係剝奪緊地球上另外一個人得番嚟
唔駛講零和定正和遊戲
本質就係咁

大把人自欺欺人話自己係投資唔係賭，結果咪[投資]到跳樓囉。

世界唔通會有資源憑空變出黎
社會行資本主義
第三世界食住樹皮
用勞力供應全世界生活所需
動物拎條命換你温飽
我地扮工仔坐office
un住腳等買iphone xx

自細已經當常識黎
禁大愛就一早出家做和尚
一日仲係個社會 就係要鬥痴線
只係個社會將呢層關係收埋左咁解
所以 wfc邊個破產跳樓
成個社會本質上就係痴撚線

三萬隻毫不猶豫

想 關我撚事

有時搭lift都會遇過人同我講早晨
我都會好開心應番佢
然後部lift繼續落 佢都會繼續主動講
而我發現除左我 其他三層都冇人應過佢....

可能香港人第一時間只會諗: 咁主動一定係有目的

點解輸到跳樓都要賭？

咁都唔明？我以前都唔明，經歷咗好多次股災，次次都一大班人蝕都仆街就明。

香港股市都流行咗幾十年，點解仲咁多人送羊入虎口？

努力贏人錢

鱷魚咬動物會喊㗎

有錢唔賺？

股票真係唔係賭股票唔係零和博弈黎

贏到盡添啊！
輸錢個班都係貪心狗黎嘅啫
最好一個贏幾十個，
跳得多密啲手

其實唔使㗎，你贏其他散戶就得。總有班人接火棒或者同市場鬥氣

咪玩啦 到依一刻都仲以為真係散戶大戰大鱷呀？

有人贏就有人死，有人破處就有人唔見咗隻豬，有乜出奇

我睇得廣義啲，你醒目就升職加薪，其他人冇得升。股票一樣，叻嘅問唔叻嘅出糧。

咪撚咁on9
你食緊碗飯可能都係非洲有人餓死你先有得食
咁你食唔食

依個世界無錢係乾淨 只係換左另一種弱肉強食既系統
依種系統比起大自然我殺你你殺我唯一既好處係
強者可以一直永遠做強者 唔會因為老 身體機能弱咗而比人食翻

會
可唔可以贏十次？

WSB個班友貼曬倉講08年自己老豆老母比華爾街害到破產咪就係號召緊「散戶大戰大鱷」，大量人諗住繼續當平時短炒咁玩唔會改變佢地當初號召既係咩。
當然，總有人覺得自己看透一切，「無架喇，梗係有人輸，一定零和」，覺得世界上唔會有game changer存在

no 呀。我會諗。不過後來明白唔止股票係咁，即使開茶餐廳都係贏其他人啲客返嚟。況且如果巴塞贏波係光榮，咁我贏錢都係光榮吖。

認命但貪加蠹，而想改變一生，問吓浮雲誠/大頭誠

成為boglehead無煩惱

唔係好work㗎。而家係有兩間輸。但同時會引起其他人搭順風車高位獲利。然後再有人400蚊short call.一直玩最後都係大戶贏。

oppo創辦人段永平已經開聲話高位short call咗。

如果咁憎大戶 不如建議抽重稅好過

你可以搵港台嘅「哲學有偈傾」睇。有益身心

無人叫你賭，賭左就唔該願賭服輸

鬼唔知你阿媽係女人咩
唔係你以為股票入面賺嘅錢係變魔術變出嚟

死多d傻仔 小d人買樓 贏個double

好似講到呢個世界可以好似獎門人咁，
打和啦super？
根本唔洗諗贏唔贏，
而係呢個就係世界既flow，
你唔跟大把人都係咁做，
站喺道德高地咁贏係馨香啲？

方展博上連登？

都可以㗎。不過多數帶頭大哥都係大戶，其他人跟住行。

其實我提倡北歐式福利主義。不過如果人嘅質素差太遠會變成少數人養多數人。

佢覺得自己係羅賓漢

終於有人識用割禾青，唔用割韮菜

現今股票市場
科技泡沫到，唔知爆幾多跳樓

願賭服輸，玩到要跳樓就點都係抵撚死啦

問得好。佢地會講嗰堆免責聲明

贏咗㗎喇。殺敵一千，自損八百

呢句嘢我諗㗎喎，你又諗到？

我唔贏佢
其他人會放過佢？

佢係街派錢我唔執
第個唔執？

返工已經唔開心，有乜好傾

全家死晒未？

我認為要用立法去改變制度。

我問你，要谷股價，就要不斷有人高位入。咁沽空機構死咗，入貨嘅人跟住點做？

券商要賠，券商破埋產我就唔知
所以佢地限購其實都係券商既自我保護
不過呢個做法係自由市場不能接受
我覺得會推動到立法規管

所以輸錢既人其實係會「賺到」將來既立法，就好似香港人「賺到」西方國家降低移民門檻咁

我覺得樓主用第二個問法去問，結果會唔同d

例如:如果要推人落樓先贏到錢，你會唔會做？

相信今次好多人答唔會 (當然都有d連登仔想睇人仆街)

賭只係一個機會率，高過某個位賭就唔再係賭

ON 9
同賭仔講呢D有咩用
你用散紙賭贏都係贏雞碎咁多
賭仔係賭身家, 贏層樓果陣笑9你無膽
輸到仆街都唔洗你同情

你贏錢個陣只會諗：Who care

入得場既， 都唔想空手而回， 入得黎既每個人都想拎到飽飽走。
我入得黎， 就係為左賺錢。
如果你講期權， 我豪無道德枷鎖， 入得黎大家都係風險同回報既博奕， 你輸我贏， 絕對係你情我願。

但， 如果你問我個別股票， 例如有行業賺陰質錢， 我就無咩興趣， 咩叫陰質錢？ 煙草、 軍事之類。

假設冇人沽貨，冇成交，股價唔跌。其實係lock住佢地嘅錢，如果好多人一人一股都唔緊要，如果有人用大筆錢買，又唔郁得，就成世lock住。

假設有一人沽，冇承接，股價跌到好低，就蟹住唔值錢嘅股票。無望返家鄉。

如果沽出獲利，冇新人接火棒，股價大跌，咁後來者仆晒街，好似而家咁。

玩一次令一班散戶冇一筆錢，仲有大把沽空者，所以玩十幾次，大量散戶冇晒彈藥，未死嘅大戶又再沽空。

根本就笨能柒。

中二病

買正股 邊個同你對賭

兩樣唔同，點可以用殺人同令人蝕大錢比？
例如有網購，傳統實體店破產，東主跳樓，網店會唔會內疚，咁就接近啲。

唔介意
死一萬個都唔關我事
自己落決定做買賣 輸贏自己負責

無錯，其實係有考慮嘅，但我嘅問題係其他人輸俾我。
我會諗如果佢因為無知，而蝕好多錢，咁我係咪道德呢？
不過個世界就係咁，輸就係輸，真係唔可以賴

咁你見佢泡沫，會唔會賣出，等低價再買？

今際之國

有人引用血汗工廠，食動物做例。事實上我地係會有道德考慮。例如唔食狗，唔食熊膽魚翅，咁賺取金錢時，都會考慮有冇受害人。例如唔會做倫敦金。

不過不過，大家喺市場博奕，唔係用假話呃人。而係考眼光，知識，自律。我可能利用別人嘅貪婪，可以高位出貨。或者佢做錯決定，或㩒錯掣，咁我賺錢其實好合理。

咩呀，無人沽貨班沽空機構都要買貨還比人架喎，咁咪自然會推高股價，所以先有夾空倉呢回事

夾空倉唔係新野黎，不過未試過咁散戶夾大戶姐

係呀 沽空者高位買貨還。咁而家佢地敗走咗，散戶仲持有股票，又點做呢？

好明顯而家好多散戶高位入咗走唔到，唔係俾沽空者買咗。

你都未計挾咗兩個，其他後來高位入場再沽空嘅人。

你唔輸我點贏

警察係警畜
你就係賤畜

想發大財又唔想take risk
玩道德綁架

問心 你賺到錢又會唔會分俾我先
唔會就抵你死啦

夾到個兩咪即係成功左lo
散戶overall贏唔等於每個散戶都贏
我都高位入左幾股表示支持，唔係當投資

玩得呢個遊戲，我只能夠選擇贏。

正常有責任唔會摃扞到輸到跳樓，我total loss都係歸零唔會欠債

我贏錢係清除社會垃圾

你自己賭得大關我咩事

想
買股票期權唔係做慈善

係咪有套戲㩒一個制，世界上就有人失去一百萬俾你，你會唔會㩒

一將功成……

賭得大呢類人應該輸就扮可憐，贏就不可一世

Are you左膠？

我好似年幾前開過篇類似既post,有人賺多左就肯定有人賺少左/蝕,類似既概念

想睇呀蛇你死全家

所以咪話要用唔介意total loss既錢去買
賭仔心態諗住靠賭身家一夜致富既，今次唔跳樓下次都跳架啦

都on撚尻，買股票有人用槍指住佢地咩，你情我願，合法平台，佢睇唔開要跳樓關我撚事

輸又點，路又唔係得跳樓呢條，跳果個都抵撚死，受唔到壓有咩資格玩

咁啲中學生考DSE入大學，如果自己攞到最後一個學位，搞到無offer嘅人跳樓，咁又點？

你又唔好咁諗，尼個game, 等價交換je, 你拎得人地期權金，就有義務要接／ 出貨，承受人地價格波動既風險。
人地無夾你做既。我地就類似做保險咁，唔通我地度個plan比人，人地過黎幫我地買保險，之後佢狂食煙搞到自己生Cancer 唔通怪係我身上？
好啦，你Long 可能賺好多錢，好似尼期GME 明顯有好好LP 既機會，你以為你搞到人地跳樓？ 你其實都係用風險換利潤je，你有種勇氣係兵荒馬亂做價格平衡，係你有勇氣既回報，唔好太過上心有人輸錢，你自己付出既代價同勇氣係值得有回報既。

題外話，你知唔知唔食狗唔關道德事，係因為怕野到瘋狗症。

唔係點會係咁水人sh 班gme撚

EQ唔夠，無論起股場，甚至係賭場都必然成為輸家，與人無尤。 輸就只可以怪自己準備不足，無得投訴。

係到打飛機冇用嫁

幾多手足
係赤柱做緊狗仔

唔會，因為我同佢一樣承擔緊風險
落得場玩你應該有心理準備
你唔會去賭場輸錢叫對家比返啲錢你掛？

如果由道德方面睇我會話係成個制度嘅問題，唔係一個人嘅問題
當然呢到都引申到另一個問題就大戶承擔極小風險係咁贏錢又有冇問題

正常人都唔會咁諗

唔係話你錯，但有d股票長查收息，本都收番曬
就算最後drop to zero，佢都冇蝕

股票唔係零和

都痴9線如果係咁呢個世界應該禁哂所有賭博 因為對方就算輸1蚊佢都可以跳樓

咁佢贏嗰陣會唔會諗下我？
你條問題都on99

岸鳩
咁你贏錢時又唔諗下人地輸到跳樓？
而家輸錢就叫人諗下你

你呢種人最撚抵死

GME 都個個贏
SH冇人輸

我要贏人 目的唔係要人跳樓
如果結果佢跳樓 只可以話係佢自己選擇

玩之前大家都知有機會輸身家，輸左只能怨自己

有無人可以讓靚女比我屌
你地溝哂我無西屌逼到我跳樓啦

連股票都要玩埋道德高地？

左膠橫行？

股票唔係0和？知唔知每股派息，股票會drop by 嗰個銀碼

嘩，原來太陽東方升起

drop to zero 咪股東 bare個cost囉，claim唔返本身自己個investment，本身claim得返少少，但之前派咗啲profit俾人嘛

everyone for himself, god for us all
無話過唔過意得去，利益面前人人為己，依個世界就係咁運作，為自己爭取最好就係基本，其他道德/公義都只係bonus。
人生苦短，自己追求到自己想要嘅嘢先，開心咗就係屬於自己，你追求更高層次我會尊重你。

咪撚做On9類比啦傻鳩
唔係咩柒都可以用比喻證明架
教你個19老師有腦就唔洗做老師啦
仲聽佢講把柒咩
醒下啦

期指期權可以入價揸到最後自動平倉
就唔洗搵人同你買

現實你永遠唔會知道，期權同你對賭緊嘅好多都唔係散戶，而係機構投資者。

似係輸到跳樓ge人有問題

正股咪一樣係你由唔知邊個手上買入既

左膠呢個字濫用咗，唔係左翼傾向就係膠呀？

gme呢單嘢希望世界公平啲，又左膠？

唔好傻啦， 我從來無覺得金融市場講公平， 世界唔會公平， 但追求公義係必須， 但唔好係股市入面搵。

對家唔計風險. 關人咩事？ 要用埋同理心去做買賣？

期貨期權嘅設計係一個賠俾令一個。

股票就會因為通漲令後人有更多錢，就會用高價買，所以整體會升。

如果用經濟學角度，物質豐富咗，所有人都得益。但如果細睇，世界都係咁多財富，富者越富，窮人就少咗。

我改改個問題，如果好似reddit仔咁講，唔係死咗，而係個童年好慘，咁你會唔會贏佢老豆？

有個重點係，對手最初都係想贏人，但結果我贏到佢，咁佢就係抵輸啦。

你講嘅勇氣同其他付出我明白，而家好明白做投機真係辛苦錢嚟。好多人話係賭，其實係好多嘢喺入面，唔係買鋪大細咁簡單。

咁唔食猫呢？

一班散戶對一個大戶，都會大戶著數，因為散戶冇咁同步，要時間聚集，同埋實有人驚咗走人先，大戶一出手就大舊錢，好易贏。

講開散戶對大戶，我睇過一個人講，幾個超級大戶會聯手宰割散戶，點解佢地唔自己互相廝殺？因為好似街場打籃球，最勁嘅幾個聯手，自然就殺低其他所有人。

其實係有政府介入，例如香港可沽空股票得幾百隻。

全世界都唔係任你想開賭就開賭，美國好似唔係個個州可以開賭場。

日本都仲要立法至可以開賭場。

驚亂呀

大戶不嬲都互片
不過最好嘅互片方法唔係殺死對方
而係圍爐

GME本來個pool 都係大戶互片
啲散仔入場其實只係幫緊大戶打大戶

但正如人地幾隊玩開嘅鬥波好地地
無啦啦有啲唔啱傾嘅人嚟跟隊
好多時都會夾埋趕人走

係，因為一買一賣係雙方認同下先建立
就已經唔係零和啦

會輸到跳樓絕大部份都係抵死

最終個股息，係由盈利攞出嚟，盈利係做生意賺嘅。係股本之外部加入去

依個問題好ON9，就係你明知輸唔起，點解仲要玩？

呢個又要講講。

我唔expect自己贏到大戶。不過多年觀察，肯定贏到一堆散戶，咁就夠啦。

如果世界要講公平，股市都應該講。

但師兄放心，就算真係公平，都好多人喺你個level下面準備課金

唔關呢個事。

有啲人唔知自己輸唔起。你睇吓啲輸錢po

其實我真心覺得short既人係抵死的
邊個叫你short
你自己知無限risk既
你唔short人地邊有得long

貌似哲學嘅問題

首先我會 答想 我想勝利
在公平公正嘅情況之下
雙方同意遊戲規則 與 獎罰制度
我認為係冇問題

只不過係加上跳樓嘅假設
實際情況就係響現存嘅制度之下
大把輸到跳樓嘅人只不過係你唔知